\subsection{Sistemas de información como cambio organizacional}


\begin{frame}{Desarrollo de sistemas y cambio organizacional}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.35]{assets/resources/p19/fig-1.png}
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Rediseño del proceso de negocios}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item Identificar los procesos a cambiar
		\item Analizar los procesos existentes (as-is)
		\item Diseñar el nuevo proceso (to-be)
		\item Implementar el nuevo proceso
		\item Medición continua
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Herramientas para la administración de procesos de negocio}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item Ayudan a identificar y documentar procesos que requieren mejora
		\item Crear procesos mejorados
		\item Capturar y hacer valer las reglas de negocios para los procesos de operación
		\item Integrar los sistemas existentes para dar soporte
	\end{itemize}
\end{frame}



\subsection{Generalidades de desarrollo de software}
\begin{frame}{Actividades básicas}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.35]{assets/resources/p20/fig-1.png}
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Análisis de sistemas}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item Análisis de un problema a resolver
		\item Definir el problema, identificar sus causas, especificar la solución
		\item Estudio de viabilidad
		\item Establecimiento de requerimientos
		\begin{itemize}[<+->]
			\item Identificar quien necesita la información
			\item Describe los objetivos del sistema
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Diseño de sistemas}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item Muestra cómo cumplirá con ese objetivo
		\item Todas las especificaciones que dan al sistema su forma y estructura
		\item Especificaciones de diseño
		\begin{itemize}[<+->]
			\item Salidas, entrada, interfaz de usuario, diseño de BD
			\item Procesamiento, controles, seguridad
			\item Documentación, conversión, capacitación, cambios organizacionales
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Compleción del proceso de desarrollo de sistemas}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item Programación
		\item Prueba
		\begin{itemize}[<+->]
			\item Prueba de unidad
			\item Prueba de sistema
			\item Prueba de aceptación
			\item Plan de pruebas 
		\end{itemize}
		\item Conversión
		\begin{itemize}[<+->]
			\item Paralela
			\item Remplazo directo
			\item Estudio piloto
			\item Metodología en fases
		\end{itemize}
		\item Producción y mantenimiento
	\end{itemize}
\end{frame}